<resources>
    <string name="app_name">Who Lang</string>
    <string name="tahun">Tahun Rilis :</string>
    <string name="lang">Bahasa Pemrograman</string>
    <string name="who">Pengembang :</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="nama">Muhamad Afriza</string>
    <string name="email">afriza939@gmail.com</string>
    <string name="action_share">Share</string>
    <string name="ic_user">user</string>
    <string-array name="lang_name">
        <item>Java</item>
        <item>JavaScript</item>
        <item>Dart</item>
        <item>Kotlin</item>
        <item>C++</item>
        <item>C#</item>
        <item>Ruby</item>
        <item>PHP</item>
        <item>Swift</item>
        <item>Python</item>
    </string-array>

    <string-array name="description_lang">
        <item>Bahasa pemrograman Java pertama kali muncul dari sebuah project “The Green Project” di Sun Microsystem, sebuah perusahaan perangkat lunak di Amerika.\nProyek itu dimotori oleh James Gosling, Patrick Naughton, Mike Sheridan, dan Bill Joy.  Awalnya, proyek bertujuan untuk menciptakan sebuah peralatan pintar. Namun, karena tak puas dengan hasil dari bahasa pemrograman C++ dan C, mereka memutuskan untuk membuat bahasa pemrograman sendiri yang lebih canggih lagi.\nSetelah 18 bulan proyek berjalan, James Gosling akhirnya berhasil menciptakan bahasa pemrograman baru yang dinamai Oak.\nSayangnya, nama Oak ternyata telah digunakan perusahaan Oak Technology. Sehingga, tahun 1995 Oak diganti menjadi Java yang dikabarkan terinspirasi oleh kopi Jawa. Oleh sebab itu, logo bahasa pemrograman Java berupa secangkir kopi.\n\n5+ Kelebihan Java yang perlu Anda Ketahui!\n1. Membuat Aplikasi yang Fleksibel.\n2. Memiliki Library yang Lengkap.\n3. Berorientas pada Objek.\n4. Mirip dengan Bahasa C++.\n5. Menulis Coding Lebih Sederhana.</item>
        <item>JavaScript digunakan dalam pengembangan aplikasi web dan memungkinkan interaksi antara pengguna dan halaman web yang dinamis. Saat ini, JavaScript sangat populer dan banyak digunakan di seluruh dunia untuk mengembangkan aplikasi web dan mobile.\nAwal hingga pertengahan 1990-an adalah waktu yang penting bagi internet, dan pada bulan September 1995, seorang programmer Netscape bernama Brandan Eich mengembangkan bahasa scripting baru hanya dalam 10 hari. Awalnya bernama Mocha, tetapi dengan cepat dikenal sebagai LiveScript dan, kemudian, JavaScript.\nJavaScript pada mulanya ditemukan oleh Brendan Eich pada tahun 1995, yang kemudian dikembangkan untuk Netscape 2, dan menjadi standar ECMA-262 pada tahun 1997. Setelah Netscape menyerahkan JavaScript ke ECMA, yayasan Mozilla terus mengembangkan JavaScript untuk browser Firefox. Versi terbaru Mozilla adalah 1.8.5. (Identik dengan ES5).\nJavaScript sejauh ini merupakan bahasa pemrograman yang paling populer di dunia. Menurut laporan Octoverse 2018 dari GitHub, ada lebih banyak repositori kode JavaScript daripada bahasa pemrograman lain, dan jumlah ini terus meningkat tahun demi tahun.\nSerangkaian kerangka kerja dan pustaka JavaScript, seperti Ember, Angular, React, dan Vue, telah dikembangkan untuk memungkinkan aplikasi web yang kuat dan rumit ditulis dalam jangka waktu yang singkat. Selain software untuk klien dan server, JavaScript saat ini bahkan memungkinkan programmer untuk menciptakan aplikasi seluler dengan menggunakan JavaScript.\n\nKelebihan JavaScript : \nSpeed (kecepatan)\nSimplicity (kesederhanaan)\nPopularity (popularitas)\nInteroperability (interopabilitas)\nUpdate (pembaruan)\nBeban Server\nAntarmuka yang kaya\nFungsionalitas yang Diperluas\nKeserbagunaan\n</item>
        <item>Dart adalah bahasa pemrograman open-source yang digunakan untuk pengembangan aplikasi mobile pada platform Android dan iOS dengan menggunakan framework Flutter. Dart juga digunakan untuk pengembangan aplikasi web dan desktop.\nDart dirancang dan dikembangkan oleh Lars Bak dan Kasper Lund di Google yang secara resmi diperkenalkan pada Oktober 2011 di Konferensi GOTO, Denmark dan versi pertama Dart yaitu versi 1.0 resmi dirilis pada Nov 2013.\nUntuk menstandarisasi programming language yang baru dibuat, Ecma International membuat komite teknis yang dikenal sebagai TC52, dan Fakta bahwa kode Dart dapat dikompilasi ke dalam JavaScript telah membuat bahasa ini cukup kompatibel dengan banyak browser web modern. Hal ini menyebabkan standardisasi yang tak terhindarkan pada Juli 2014, ketika Ecma International menyetujui edisi pertama spesifikasi bahasa Dart di Majelis Umum ke-107 badan internasional tersebut.\nSekitar enam bulan kemudian, pada bulan Desember 2014, edisi lain dari spesifikasi bahasa Dart telah disetujui oleh Ecma International. Ini adalah edisi kedua dari spesifikasi bahasa Dart.\nKompiler pertama yang dapat menghasilkan kode JavaScript dari Dart dikenal sebagai dartc, tetapi kemudian dikutuk oleh Google. Itu diikuti oleh Frog, kompiler yang ditulis dalam Dart, tetapi tidak dapat mengkompilasi kode sepenuhnya. Kompiler ketiga adalah dart2js yang juga ditulis dalam Dart dan masih digunakan./nKelebihan Bahasa Pemrograman Dart :\n\n1. Mudah Dipelajari\n2. Dokumentasi yang Lengkap\n3. Lebih Cepat\n4. Stabil untuk Membangun Aplikasi Real-time\n5. Adanya dukungan Kompilasi AOT dan JIT\n6. Tanpa Konfigurasi</item>
        <item>Kotlin merupakan bahasa pemrograman modern yang dapat dijalankan pada platform Java Virtual Machine (JVM) dan Android. Kotlin sering digunakan untuk pengembangan aplikasi mobile dan web.\nAwal mula terciptanya Kotlin yaitu ketika seorang Lead Developer yang bernama Dmitry Jemerov tidak dapat menemukan beberapa fitur pada Java. Terdapat bahasa lain yang mirip dengan bahasa pemrograman yang ia inginkan dan berjalan di JVM, tetapi membutuhkan waktu yang lama ketika dikompilasi.\nJemerov menginginkan bahasa yang memiliki semua fitur bahasa pemrograman yang lebih modern dan dapat berjalan di JVM. Selain itu, bahasa tersebut harus memiliki kecepatan seperti Java ketika dikompilasi. Oleh karena itu, Jemerov menciptakan bahasa pemrogramannya sendiri yaitu Kotlin.\nKotlin menjadi semakin populer dan diminati oleh developer, khususnya android developer, sejak Google mengumumkan secara resmi bahwa Kotlin adalah bahasa pilihan untuk mengembangkan aplikasi android. Kotlin juga dapat anda gunakan bersamaan dengan Java. Dengan demikian, anda dapat membuat atau mengembangkan aplikasi android dengan menggunakan Kotlin dan Java.\nKelebihan kotlin :\nLebih ringkas\nSeperti yang sempat dibahas di atas, bahasa pemrograman yang satu ini lebih ringkas jika dibandingkan dengan Java.\nPengguna hanya perlu menulis coding yang lebih pendek saat menggunakan Kotlin. Jadi, hal tersebut bisa menghemat tenaga dan waktu dari para penggunanya.\nDapat dioperasikan dengan Java\nKelebihan selanjutnya yang dimiliki oleh Kotlin adalah kemudahannya saat dioperasikan dengan bahasa pemrograman lain yaitu Java.\nPengguna tidak perlu merasa kesulitan lagi saat menggunakan Kotlin dalam proyek yang awalnya menggunakan bahasa Java.\nMudah dipelajari\nSalah satu bahasa pemrograman yang paling mudah untuk dipelajari adalah Kotlin.\nJadi, jika kamu sebelumnya sudah mampu menggunakan Java, pastinya akan merasa lebih mudah saat mempelajari bahasa pemrograman ini.\nMampu meminimalisir kesalahan\nKotlin adalah jenis bahasa pemrograman yang diketik secara statis. Jadi, penggunanya bisa mengetahui jika terdapat kesalahan pada saat kompilasi.\nBahasa pemrograman yang diketik secara statis memang akan melakukan type checking saat sedang melakukan kompilasi.\nMemiliki fitur-fitur yang beraneka ragam\nKelebihan selanjutnya dari Kotlin adalah telah dibekali dengan fitur lanjutan yang beraneka ragam fungsi. Misalnya, operator overloading, lambda expressions, hingga string templates.\n</item>
        <item>C++ merupakan bahasa pemrograman yang populer untuk pengembangan aplikasi sistem dan game. C++ memiliki performa yang cepat dan fleksibilitas dalam mengakses sumber daya sistem\nC++ adalah sebuah bahasa pemrograman yang berbasis pada bahasa C, yang dikembangkan pada awal tahun 1980-an oleh Bjarne Stroustrup, seorang ilmuwan komputer asal Denmark. Stroustrup merancang C++ dengan tujuan untuk mengembangkan bahasa pemrograman yang lebih fleksibel, efisien, dan aman daripada bahasa C.\nC++ pertama kali dirilis pada tahun 1985 dan mulai mendapatkan popularitas pada akhir 1980-an dan awal 1990-an. Pada saat itu, bahasa ini digunakan untuk mengembangkan berbagai jenis aplikasi, mulai dari sistem operasi, perangkat lunak bisnis, hingga video game. Pada tahun 1998, C++ diakui sebagai standar bahasa pemrograman oleh International Organization for Standardization (ISO).\nKelebihan C++ yang paling terkenal adalah kecepatan dan efisiensinya dalam mengelola sumber daya seperti memori dan CPU. Hal ini membuat bahasa pemrograman ini menjadi pilihan yang populer dalam pengembangan perangkat lunak sistem dan permainan. Selain itu, C++ juga memiliki dukungan yang kuat untuk pemrograman berorientasi objek, yang memungkinkan programmer untuk merancang program yang lebih modular dan mudah diatur.\nNamun, karena kompleksitasnya yang tinggi dan kurangnya dukungan terhadap keamanan dalam bahasa pemrograman ini, C++ tidak cocok untuk pengembangan perangkat lunak yang lebih modern seperti aplikasi web dan mobile.</item>
        <item>C# dirancang untuk pengembangan aplikasi yang berjalan pada platform .NET. C# populer dalam pengembangan aplikasi Windows, aplikasi web, game, dan aplikasi mobile.\nC# (dibaca "C sharp") adalah sebuah bahasa pemrograman yang dikembangkan oleh Microsoft pada tahun 2000. Bahasa pemrograman ini didesain oleh Anders Hejlsberg, seorang programmer senior di Microsoft, yang sebelumnya juga terlibat dalam pengembangan bahasa pemrograman Turbo Pascal dan Delphi.\nC# dirilis bersamaan dengan platform .NET Framework, yang juga dikembangkan oleh Microsoft, sebagai sebuah bahasa yang bertujuan untuk menyederhanakan pengembangan aplikasi Windows dan web. Bahasa ini juga dirancang untuk memperbaiki kekurangan yang ada pada bahasa pemrograman C++.\nKelebihan C# meliputi:\n- Kemampuan untuk mengembangkan aplikasi Windows dan web dengan mudah.\n- Pemrograman berorientasi objek yang kuat, yang memungkinkan programmer untuk merancang program yang modular dan mudah diatur.\n- Memiliki garbage collector, yaitu fitur yang secara otomatis mengelola memori sehingga programmer tidak perlu khawatir tentang mengalokasikan dan membebaskan memori secara manual.\n- C# juga dapat digunakan dalam pengembangan aplikasi mobile dengan menggunakan Xamarin, sebuah platform pengembangan aplikasi mobile yang juga dimiliki oleh Microsoft.\nSelain itu, C# juga mendukung banyak fitur baru dan modern seperti async/await, LINQ, dan lambda expression, yang memungkinkan programmer untuk mengembangkan aplikasi dengan lebih cepat dan efisien.\nDalam beberapa tahun terakhir, C# juga semakin populer di dunia open source dan digunakan oleh banyak proyek open source seperti .NET Core dan Xamarin. Hal ini menunjukkan bahwa C# tidak hanya cocok untuk pengembangan aplikasi Windows dan web, tetapi juga dapat digunakan untuk pengembangan aplikasi yang lebih luas dan modern</item>
        <item>Ruby adalah bahasa pemrograman yang dikembangkan oleh Yukihiro Matsumoto pada tahun 1995. Ruby populer dalam pengembangan aplikasi web dan sering digunakan bersama dengan framework Ruby on Rails.\nRuby adalah sebuah bahasa pemrograman dinamis yang pertama kali dikembangkan pada tahun 1995 oleh seorang programmer bernama Yukihiro "Matz" Matsumoto di Jepang. Matz mengembangkan Ruby karena merasa tidak puas dengan bahasa pemrograman yang ada pada saat itu, seperti Perl dan Python, dan ingin menciptakan bahasa pemrograman yang lebih elegan dan mudah dipahami.\nRuby pertama kali dirilis ke publik pada tahun 1995 dan mulai mendapatkan popularitas di Jepang pada awal tahun 2000-an. Namun, popularitasnya yang sebenarnya di seluruh dunia baru terjadi setelah rilis Ruby on Rails, sebuah kerangka kerja web yang dibangun di atas bahasa Ruby pada tahun 2004. Ruby on Rails sangat populer di kalangan pengembang web karena memungkinkan mereka untuk dengan mudah dan cepat mengembangkan aplikasi web yang kuat dan skala besar.\n\nKelebihan Ruby antara lain:\nMudah dipelajari: Bahasa pemrograman Ruby sangat mudah dipelajari dan dipahami, bahkan oleh pemula sekalipun. Ini disebabkan oleh sintaksis yang intuitif dan kemampuan Ruby untuk mengekspresikan konsep pemrograman secara mudah dan jelas.\nDinamis: Ruby adalah bahasa pemrograman yang dinamis, yang berarti bahwa variabel dapat diubah tipe datanya selama runtime. Hal ini memungkinkan programmer untuk mengembangkan kode yang lebih fleksibel dan mudah dimodifikasi.\nObjek-oriented: Ruby adalah bahasa pemrograman yang sepenuhnya berorientasi objek, yang berarti bahwa segala sesuatunya dalam Ruby adalah sebuah objek. Ini memungkinkan programmer untuk membangun program yang sangat modular dan mudah diorganisasikan.\nRuby on Rails: Ruby on Rails adalah kerangka kerja web yang dibangun di atas bahasa Ruby. Kerangka kerja ini sangat populer di kalangan pengembang web karena memungkinkan mereka untuk dengan mudah dan cepat mengembangkan aplikasi web yang kuat dan skala besar.\nKomunitas yang besar: Ruby memiliki komunitas yang besar dan aktif di seluruh dunia, yang membuatnya mudah untuk menemukan sumber daya dan dukungan dalam mempelajari dan mengembangkan aplikasi dengan bahasa ini.\nCocok untuk prototyping: Karena mudah dipelajari dan memiliki sintaks yang intuitif, Ruby sering digunakan untuk prototyping aplikasi dan eksperimen.\nSudah teruji: Ruby telah digunakan untuk mengembangkan banyak aplikasi dan situs web yang sukses, termasuk Twitter, Github, dan Shopify. Ini menunjukkan bahwa Ruby adalah bahasa pemrograman yang sudah teruji dan dapat diandalkan untuk pengembangan aplikasi yang besar dan skala besar.</item>
        <item>PHP dirancang untuk pengembangan aplikasi web dan sering digunakan bersama dengan sistem manajemen basis data MySQL. PHP digunakan untuk mengembangkan situs web dinamis dan e-commerce.\nPHP adalah bahasa pemrograman skrip server-side yang pertama kali dirilis pada tahun 1995 oleh Rasmus Lerdorf. PHP awalnya dirancang sebagai sekumpulan skrip untuk mengelola data pada situs web pribadinya, namun segera menjadi populer sebagai bahasa pemrograman server-side untuk membuat situs web dinamis dan interaktif. PHP sekarang ini merupakan bahasa pemrograman open source yang paling banyak digunakan di seluruh dunia.\n\nBeberapa kelebihan dari bahasa pemrograman PHP antara lain:\n\nMudah dipelajari dan digunakan: Bahasa pemrograman PHP sangat mudah dipelajari dan digunakan, bahkan oleh pemula sekalipun. Ini disebabkan oleh sintaksis yang mirip dengan bahasa pemrograman C dan kemampuan PHP untuk diintegrasikan dengan HTML.\n\nGratis dan open source: PHP adalah bahasa pemrograman gratis dan open source, yang berarti bahwa siapa saja dapat menggunakannya dan memodifikasinya untuk keperluan mereka sendiri.\n\nKinerja yang cepat: PHP dapat dijalankan dengan sangat cepat pada server, sehingga membuatnya ideal untuk situs web dengan lalu lintas yang tinggi.\n\nMudah diintegrasikan dengan database: PHP mudah diintegrasikan dengan database seperti MySQL, sehingga memungkinkan pembuatan situs web yang interaktif dan dinamis dengan mudah.\n\nBerbagai pilihan kerangka kerja: Ada banyak kerangka kerja PHP yang tersedia seperti Laravel, Symfony, dan CodeIgniter, yang memungkinkan pengembangan situs web yang lebih cepat dan mudah.\n\nKomunitas yang besar: PHP memiliki komunitas pengguna yang besar dan aktif di seluruh dunia, yang membuatnya mudah untuk menemukan sumber daya dan dukungan dalam mempelajari dan mengembangkan aplikasi dengan bahasa ini.</item>
        <item>Swift dirancang untuk pengembangan aplikasi iOS, macOS, watchOS, dan tvOS. Swift dikembangkan untuk memudahkan pengembangan aplikasi dengan performa yang cepat dan mudah dibaca.\nSwift adalah bahasa pemrograman open source yang dikembangkan oleh Apple dan pertama kali dirilis pada tahun 2014. Tujuan utama dari pengembangan bahasa pemrograman ini adalah untuk memungkinkan para pengembang membuat aplikasi untuk platform Apple seperti iOS, macOS, watchOS, dan tvOS dengan lebih mudah, aman, dan cepat.\n\nBeberapa kelebihan dari bahasa pemrograman Swift antara lain:\n\nMudah dipelajari: Bahasa pemrograman Swift memiliki sintaks yang mudah dipelajari dan lebih ringkas dibandingkan dengan bahasa pemrograman Objective-C, sehingga memungkinkan para pengembang untuk mengembangkan aplikasi dengan lebih cepat.\n\nKeamanan: Swift menggunakan konsep-konsep yang lebih modern dalam memastikan keamanan kode, seperti optionals, generic types, dan memory management yang lebih aman. Hal ini dapat membantu menghindari kesalahan umum seperti nil pointer dereferences, buffer overflows, dan null pointers.\n\nPerforma: Swift diklaim lebih cepat dibandingkan dengan bahasa pemrograman Objective-C, dengan performa hingga 2.6x lebih cepat pada beberapa kasus pengujian.\n\nInteroperabilitas: Swift memiliki kemampuan untuk berinteraksi dengan kode Objective-C dan Cocoa Touch Framework, sehingga memungkinkan para pengembang untuk menggunakan fitur-fitur dan framework yang sudah ada dalam bahasa pemrograman Objective-C.\n\nMudah dirawat dan diupdate: Kode Swift lebih mudah dirawat dan diupdate dibandingkan dengan bahasa pemrograman Objective-C. Hal ini disebabkan oleh fitur-fitur seperti type inference, automatic reference counting, dan playgrounds.\n\nKomunitas yang besar: Swift memiliki komunitas pengguna yang besar dan aktif di seluruh dunia, yang membuatnya mudah untuk menemukan sumber daya dan dukungan dalam mempelajari dan mengembangkan aplikasi dengan bahasa ini.\n\nDengan kelebihan-kelebihan yang dimilikinya, tidak heran jika Swift menjadi salah satu bahasa pemrograman yang sangat populer dalam pengembangan aplikasi untuk platform Apple.</item>
        <item>Python digunakan secara luas dalam pengembangan aplikasi web, game, kecerdasan buatan, analisis data, dan pembelajaran mesin. Python populer karena sintaks yang mudah dipahami dan memiliki banyak library yang berguna.</item>
    </string-array>

    <string-array name="since_lang">
        <item>1991</item>
        <item>1995</item>
        <item>2011</item>
        <item>2011</item>
        <item>1983</item>
        <item>2000</item>
        <item>1995</item>
        <item>1995</item>
        <item>2014</item>
        <item>1991</item>
    </string-array>

    <string-array name="tahunrilis">
        <item>Tahun Rilis :</item>
        <item>Tahun Rilis :</item>
        <item>Tahun Rilis :</item>
        <item>Tahun Rilis :</item>
        <item>Tahun Rilis :</item>
        <item>Tahun Rilis :</item>
        <item>Tahun Rilis :</item>
        <item>Tahun Rilis :</item>
        <item>Tahun Rilis :</item>
        <item>Tahun Rilis :</item>
    </string-array>

    <string-array name="owner_lang">
        <item>James Gosling</item>
        <item>Brenda Eich</item>
        <item>Google</item>
        <item>JetBrains</item>
        <item>Bjarne Stroustrup</item>
        <item>Microsoft</item>
        <item>Yukihiro Matsumoto</item>
        <item>Rasmus Lerdorf</item>
        <item>Apple</item>
        <item>Guido van Rossum</item>
    </string-array>
    <integer-array name="list_photo">
        <item>@drawable/logo_java</item>
        <item>@drawable/logo_javascript</item>
        <item>@drawable/logo_dart</item>
        <item>@drawable/logo_kotlin</item>
        <item>@drawable/logo_cplus</item>
        <item>@drawable/logo_ctag</item>
        <item>@drawable/logo_ruby</item>
        <item>@drawable/logo_php</item>
        <item>@drawable/logo_swift</item>
        <item>@drawable/logo_python</item>
    </integer-array>

</resources>